樓市去向

大陸商人失蹤，美國加息，樓價家庭年收入18倍

2017會唔會爆煲

唔會

年收入、中位數呢啲都拎嚟講，扣晒啲公屋戶凈計私樓家庭收入準確性就可靠啲，公屋/居屋住戶都唔係私樓市場嘅買家/用家，咁去計根本晒氣

爆升？

有幾多老闆出糧比自己係萬幾蚊
入息中位數 參考下好喇

好多人信晒媒體狗噏，明顯個推敲方式都有問題，首先攪清楚個市場，唔係話唔會跌，而係用一個錯嘅方法去推演「家庭收入中位數要唔食唔用18年買樓」誤導讀者就唔好

應該要點推敲，期待巴打高見

其實我係隔離post都想講

除非失業率爆升，如果唔係樓市好難爆

最少要攪清楚私樓買家嘅入息/資產係咪用18年先買到樓，呢班先係客，公屋入息拉埋落去計有乜用?私樓唔係大眾商品，每個年代每個地方都係有人買唔起㗎啦

真知灼見

呢D 阿媽係女人既道理, 講得太多次都口臭啦

講供樓負擔，睇金管局條數準過睇呢d「中位數報告」
金管局條數係新批按揭供款佔月入35%。

呢幾年d印花稅、收緊按揭，根本令成交大減，
買得起都係高收入自住
成個勢同97年師奶兵團去炒樓，根本完全唔同

好多人以為買樓好似7-11買汽水，人人隨便幾時都可以買，如果係咁公屋/居屋仲起嚟托咩，新加坡組屋為主，私樓一樣唔平，+X哥最近有個盤係嗰邊準備開賣，去望吓幾錢，將唔同市場嘅目標客戶混為一談，得出香港樓宇負擔太高呢個結論，真係信者得救，你話香港私樓業主收入/資產收入中位數對比依家樓價還有參考性，可以考慮係咪眞係樓價過高

等緊奧囝入黎

由舊登開post講結婚/買樓/裝修 都講左就黎3年， 要明既一早明，識既一早識， 慳番啖氣暖肚吧啦

等佢哋攪清楚乜嘢叫做市場調查，好簡單，呢輪新盤推出唔少，發展商並唔係亂咁定價，要調查估計市場可接受嘅價格，人哋都係target係買得起私樓嘅客，所以一邊會見連燈仔大叫貴而另一邊一兩日賣完加推，港人港地淨係賣比香港人嘅咪一樣賣完

如果我反過嚟用全港私樓家庭入息中位數比對公屋租金中位數，得出嘅結論香港租金便宜，幸福指數極高，咁嘅調查同報紙講嗰個有何分別?